时间: 2017-8-4
文档: Elasticsearch: 权威指南

## Elasticsearch: 权威指南_笔记##

### 介绍###
*基本介绍*
*插入数据*

### 搜索###
#### 聚合####
#### 搜索的相似性####

### 更新###

### 其他###
___

### 介绍###
*基本介绍*
elasticsearch是一个有搜索功能的数据库.数据库的基础设施就是数据库,表,行,和字段.只要掌握了这几个东西,就可以大概掌握数据的存储问题,剩下的时间只需要关注数据的查询以及展示的问题.

无论是hive还是mysql,都在解决了数据库基础的问题,这里仅仅和mysql进行对比.
> 一个 Elasticsearch 集群可以 包含多个 索引 ，相应的每个索引可以包含多个 类型 。 这些不同的类型存储着多个 文档 ，每个文档又有 多个 属性 。

| elasticsearch | mysql |
| ------| ------ | ------ |
| 索引 | 数据库 |
| 类型 | 表 |
| 文档 | 表中的每行数据 |
| 属性 | 每行数据的字段 |

所以,文档里面的内容放在mysql就是,mysql数据库可以有多个表,这些表可以存储多行记录,每条记录有多条字段...

*插入数据*

>```
PUT /megacorp/employee/2
{
    "first_name" :  "Jane",
    "last_name" :   "Smith",
    "age" :         32,
    "about" :       "I like to collect rock albums",
    "interests":  [ "music" ]
}
```

为什么是这样的api呢.我们来看这样一句话
>一个文档不仅仅包含它的数据 ，也包含 元数据 —— 有关 文档的信息。 三个必须的元数据元素如下：
* index 文档在哪存放
* type 文档表示的对象类别
* id 文档唯一标识

在elasticsearch中, 索引,类型以及id可以唯一确定一张文档.注意就像mysql可以设置自动生成id一样,elasticsearch可以自己默认生成id

其实,只要知道了如何定位一个文档,就像插入文档一样,剩下的操作都可以完成.语法大概就是
```
操作 + 文档.
```

### 搜索###
>*映射（Mapping）*  
描述数据在每个字段内如何存储  
*分析（Analysis）*  
全文是如何处理使之可以被搜索的  
*领域特定查询语言（Query DSL）*  
Elasticsearch 中强大灵活的查询语言  

下面这个映射不全,还需要进一步查询文档.
```
"fields": {
      "type":     "string",     # 字段类型   
      "analyzer": "english",    # 分析器
      "index":    "not_analyzed"  # 精确分析和不精确分析
}
```

### 更新###
elasticsearch里面不能直接更新,需要先删除文档,在进行更新.

其实如果使用过hive,就应该知道,在hive中,更多的操作是insert,create. 而不是update,可能的原因是因为,修改是一件比较麻烦的事情,就像我们自己使用python操作文件,更愿意删除这个文件重新写入,而不是修改.

>悲观并发控制
这种方法被关系型数据库广泛使用，它假定有变更冲突可能发生，因此阻塞访问资源以防止冲突。 一个典型的例子是读取一行数据之前先将其锁住，确保只有放置锁的线程能够对这行数据进行修改。
乐观并发控制
Elasticsearch 中使用的这种方法假定冲突是不可能发生的，并且不会阻塞正在尝试的操作。 然而，如果源数据在读写当中被修改，更新将会失败。应用程序接下来将决定该如何解决冲突。 例如，可以重试更新、使用新的数据、或者将相关情况报告给用户。

一种是读取是进行锁表,另一种是读取是不锁表,更新时查看是否被读取.mysql应该也有相同的功能,毕竟如果第一种会较少读取的效率.



### 索引###
